00後而家到底聽緊咩歌

最近睇完幾條街訪00後既片

同埋先前有個post問00後識唔識陳奕迅

我都幾好奇俾我細既人聽啲咩歌

如果你係90後尾水，都即管入唻講下你聽開咩野

遲啲我會做多個google doc做問題

聽Kpop/歐美pop
依家邊有人會聽廣東歌，又唔好聽又悶又柒

因住被人攻擊

90後

九幾

1990

老過我

抖音

陽光點的歌

一步一生

123我愛你

如果97打後仲識聽 廣東歌
我反而老得安慰

襌院鐘聲

Kpop
98年

日文歌同英文歌多 利申: 99年

廣東+台
少量美日

99年
咩歌都聽下 通常聽日文歌
廣東歌就e臣 beyond 周國賢 張敬軒呢類
英文歌少
日文就唔太毒嘅都會聽
不過身邊真係冇咩朋友聽廣東歌
多數係日韓普通話

00後既新香港人當然聽大陸歌
本地就kpop

99年周杰倫啲歌同陳奕迅廣東歌

事實嚟
連 一向反韓嘅連燈仔都大把聽/睇kpop
你睇音樂/娛樂台/熱門就知
00後仲加唔使講

gem

大把欣宜jw坤狗

手機有8成歌都係eason嘅歌
其餘就係腎仔同埋少量日文英文

聽本地樂隊，其他歌好少聽

Florence+ the machine 日日loop

90尾

00後好似多數都聽開泡菜同支那歌

我聽開歐美多
廣東歌就腎仔軒仔 (偽毒坤死撚開 )
國語大路嘅都有聽 姐倫alin
日文 yui bb
泡菜不了
利申：98 勿屌太大力

張如城

99年
咩都聽
廣東話就Eason gay軒 腎仔 麥浚龍
英文就多數edm
韓文都會不過唔會好深究

陳奕迅

林俊傑 五月天

我93都唔點聽廣東歌

98年
Playlist大約四份三一堆廣東歌 多數係十年前好hit既k歌 鄧麗欣方力申吳雨霏果啲歌
另外四份一就係台灣歌手
好少聽kpop 就算聽都只會係最hit幾首

點解咁鍾意聽鄧麗欣方力申
同我同代既多數係一邊蔑視一邊又係K房唱

問過00後
話唔識關心研

98年
一直聽開廣東歌 張國榮 張學友 陳奕迅 同台灣
近期聽歐美 Chainsmokers
韓文歌都聽 聽aomg嗰堆rapper

我識嗰幾個聽Bts, twice，exo

成個playlist一首韓文歌都冇
淨係聽英文,普通話同廣東話歌
英文歌就聽One Direction, Maroon 5, The Script嗰類
普通話就周董, 五月天, JJ
廣東話就Dear Jane, Tonick

利申:99年

都比較common

你含啦

00後 kpop都唔聽架啦 好多追cpop

Tfboys

最愛坂本龍一
96

坂本sir好野唻丫

Cpop有咩好野

又想問多條問題，00後既各位接觸音樂個方法係點

韜，luhan, kris wu, lay

因為好多都係大陸落嚟

睇完中國有嘻哈之後聽多咗好多hip hop,其餘都係外國歌，可能因為用spotify

本身中國文化都入侵緊 好香港人都開始睇中國啲綜藝節目 你睇下youtube 啲trending

99嘅我會聽supper moment，鄭中基，張學友 外國聽開westlife,edsheeran,linkin park

00後嘅阿妹鍾意聽張敬軒

屌
四個exo 蝗蟲

kpop咁out 係90後先聽
00後聽cpop 薛之謙 tfboys果啲

90中
聽緊英文歌 （Taylor, Katy Perry, Ed)
少少K-Pop (Black pink)
少量動漫日文歌

聽開hotcha

99仔
只聽廣東歌 （麥偉利 電單車 腎仔 光頭仔）
唔聽日韓野 最多一兩首

我鐘情廣東歌 Eason Juno 腎仔 勁軒 仲有學友 伯強

利申97

00年
自己同身邊朋友多數聽kpop 同本地
Supper moment 張敬軒 周柏豪 陳奕迅個d

細個唔識嘢聽kpop
大個就聽中文歌 中港台都有
林宥嘉麥浚龍好高汁

主要係陳奕迅同側田
跟住周國賢
近排仲有聽開哥哥嘅歌

唔同範疇嘅廣東歌都有聽 例如Heyo , bakeries等等

利申:00後

乜歌都聽，但英文同EDM佔8成
利申：99年

講漏左薛之謙

Got7 jackson

廣東話以前會聽,但都係聽舊歌唔聽新歌,呢4,5年淨係聽英文歌同間中聽下日文歌,日文就多數成日聽米津玄師英文就好多都有但最鐘意都係Ed Sheeran

利申96

93 完全唔知你講咩

咩語言 咩類都聽咁濟 啱feel就聽
有幾首唔知咩文既歌
最少係普通話（唔計國語）
因為普通話歌種類太少
黎黎去去都係果d 唱得係好聽不過無feel
中國hip hop幾高質

張敬軒同拍乳都有聽開
識個00後聽歌playlist都係同我差唔多
到而家都好難相信有人未聽過eason

謝霆鋒, 王菲, 麥凌龍, 陳奕迅, 李克勤

老喇 依家喺apple music求其搵啲舊歌歌單聽

我97
可能細個受屋企影響,聽舊歌大,所以鍾意聽舊歌多過新歌.
有可能因為咁對啲00後聽k-pop覺得好撚反感

00
電話全部都係廣東歌
張敬軒 ，陳柏宇， c allstar ，supper moment

96 廣東歌 英文歌 kpop jpop乜都有

99
Eason Chan
Jay Chou

抖音有咩好處

你香港咪又係死水

00年出世（勿屌）
自己會聽廣東歌尤其Eason 基仔 側田 廣偉 Juno
歐美聽adele ed sheeran Jason marz bruno mars
華語就姐撚五月天蘇打綠

睇左咁耐
冇人講祖兒。。

千千闕歌

仲有rubberband mr.

關咩事

90後尾水

我自己從聽開歌既角度睇，大陸會欣賞音樂既人口真係比你香港多萬九幾倍

98
我聽啲歌好雜

有70／80s rock, edm 同埋drum & bass

反而唔會聽cpop kpop

92
eason, 四大天王, 張國榮, 倫伯, 張敬軒, kay, 周董
eminem, bruno mars
少量日文歌
iu

薛之謙d歌勁老土
同中國80年代果d無分別
利申對佢個人唔反感

真係好少睇大陸節目 係呢兩個月先識薛以謙 依家翻煲緊惡作劇之吻

99年
以前唔係聽香港就係台灣 即係 eason 姐撚之類 仲有係軒仔fan
依家就咩國家都聽 indie居多 以英語為主 日台港中都有
廣東話真係聽少左好多 而且大部分仲都係00年代既歌
不過依家仲係軒仔fan 已經做左佢十年fan 演唱會都會去

英文歌

連香港人都唔聽廣東歌，原因係柒既
廣東話一定唔係你母語
番中國啦

98
大部份都英文歌
Coldplay
Fall Out Boy
Sia
Linkin Park
中文就聽Beyond, Kolor啲歌

咁撚多99年既

唔好玩啦 雖然香港d人真係唔識音樂
但係中國係無品味 紅親都係普通k歌
係中國d選秀節目 我覺得有才華既
多數都好快比人淘汰
見到中國有嘻哈 條垃圾gai都知咩事

97
聽黃凱芹

識貨 stacey kent 老王 hello nico

日本歌嚟

應該聽依3個小朋友

00
廣東話聽Eason 學友 基仔
英文就Coldplay Oasis Greenday
仲有大量日文歌

中國既人有才華係無用既
因為無人識欣賞

Jpop Jrock
歐美就Bruno mars linkin park
香港就陳奕迅 張敬軒 鐵樹蘭 maniac Chokchumo instinct of sight

98

母語就屎都要食

聽 lil skies Ybn nahmir dexter

聽開純音樂

bang bang bang

懷舊撚鍾意聽廣東舊歌
許志安、LMF、Twins、廁田
新歌真係冇咩點聽

小弟98年
聽開green day，twenty one pilot
身邊嘅人都係聽粵語歌多

Prog rock/metal
Classical

聽一兩首還可以
佢首首都差唔多嘅

backstreet boy
westlife
alan walker
one direction
one ok rock
96後

聽王菲。。。。

後llm咩老人家

大撚把9798聽廣東歌

lil skies啲歌真係好舒服

腎爸同軒仔
99

97
聽緊農夫 聽廣東歌同國語歌(台灣)多
無聽kpop

聽緊Metal
Slipknot Metallica Slayer Lamb of God Arch Enemy 之類啦
好憎pop

Landon cube 都係

音樂taste嘅野 唔啱咪唔啱囉 如果母語係廣東話 但係你唔鐘意廣東歌 冇人阻你 但係唔好唔啱聽就話屎 世界咁撚大 聽唔哂就唔好一碌鳩打一船人啦 聽歌都要咁清高

未聽過 今晚返去聽下

Trap呢回事係世界性風潮
同埋Gai in general都唔算好差，係marketing味濃厚

黎明 麥浚龍 衛蘭

Agger
起碼人地人會接受唔同genres
香港嗰啲歌十年如一日

周國賢 陳柏宇 謝霆鋒

蘋果加玫瑰 令你更嬌麗

利申 00後

黎曉陽

黑市音樂

00後應該係抖音

尾水九十後
聽緊歌之王子殿下(喱個番勁唔掂 淨係J 啲聲優)
Eason
外國Katy Perry taylor swift mam
Complicated girl friend
依家喱一秒Loop 緊still still still

00後 兩年前接觸左rock之後就冇再聽香港啲pop了

香港啲pop悶到顛，同台灣一樣。
Jpop相比之下高質好多
香港值得支持嘅係indie嗰啲 尤其係tfvsjs、話梅鹿同sea of tranquility呢啲
post rock/alternative做得咁出色嘅band

同埋都有聽開hip hop eg.bakerie同米奇老味

呢個post引哂啲97後入黎

祖祖

軒仔 單丸 小明 吳雨霏 較多
歌單較多廣東歌
英文就Edm
日 韓 真的不了
00

廣東歌 日文歌

評價個品味好緊要㗎，主要香港少做以作品論作品呢類既批評，而且太多娛樂公司干預

古巨基 陳奕迅 歐美
利申00後

日文歌主要係水樹、angela、USG、HoneyWorks
英文歌主要係ABBA、Westlife、Nightwish
廣東歌就張敬軒、万刀甲+鄧麗欣、楊千嬅同埋以前嘅TVB劇集主題曲

利申: 94

唔討厭trap 只係條友越黎越差
一開始仲feel到d嘻哈 後來淨唱歌咁
大佬我入黎唔係聽中國好聲音
個個我都見到佢既進步
得佢到最後仲唱返舊歌

juno其實好有才華

Eminem

之前睇香港恥笑
軟雪糕、跳唱嘅天堂鳥、Hip pop既火炭麗琪
一味攞啲罐頭情歌同歌詞打飛機
就知香港音樂好撚膚淺

聽左佢首快樂很慢之後
差唔多加晒佢成個專輯入playlist

1900後咩

J歌詞呢個行為真係好on9

人愈大愈中意聽番啲舊歌
陳百強 張學友個啲 啲詞作得好靚
同而家啲廣東話歌差幾個lv
利申 98

香港娛樂得淡笑
老屎忽山頭主意,你望下果班老野
再望下台灣再望下大陸
香港音樂

火炭麗琪首歌得 條8婆唔得

細佬01年淨係聽英文歌
一個大陸明星都唔識 00後好hit既抖音app完全冇用過

90 後
唔聽英文歌 唔聽韓文歌 唔聽新廣東歌 唔聽陳奕迅
唔聽容祖兒

剩係聽以前聽開既國語同廣東歌 我接受唔到新事物！

活佛viva

96
最近狂聽EDM
之前就聽開日本歌

80 90撚開始做老屎忽了

我地以前d老屎忽夠日日聽陳伯強 羅文

你咪又係照聽陳奕迅 張莖軒

而家d00後唔聽陳奕迅又比你地講到好撚出奇咁

老納大碟

LMF 冚家拎 大懶堂

今日我諗係arctic monkeys

2000年 連登仔眼中嘅死垃圾
鍾意聽Eason 基仔 軒仔 周國腎
佢哋嘅冷門都會聽
屌係0203打後嗰啲先唔識欣賞廣東歌

垃圾猁 垃圾猁 柒到彈起

97
港：joey 軒仔 陳柏宇 etc
台：alin 楊丞琳
韓：iu

其實幾好聽
拆咗之後果啲都ok

利申: 80後，主力聽廣東歌，乜歌手都聽

主要覺得樂評可以更好咁shape到一啲音樂品味；我自己唔認同「紅=好」，而係想要一個更開放同更具系統既音樂生態。btw，其實網路瘋傳呢種one hit事件唔代表啲乜；而有啲網絡事件都可以係人為製造。

年紀根本唔關事
正如我90後都會聽四大天皇
其實係00後太多雜種蝗
根本唔撚係香港人黎
我細佬02年
都聽緊周國賢 周柏豪個d

通常韓文 之後廣東話 再之後英文
99

陳閪儀

終於有許志安

咁你慢慢撐普通話係你母語啦

利申返：我開呢個post係無諗住做老屎忽的

而家啲人連王靖雯都唔識啦

睇坤狗條垃圾 都咁紅又攞哂第一
就知香港樂壇垃撚圾

譚詠麟

你可以話廣東歌唔好聽，唔岩聽，但原因係柒。。

96 年今年都ugrad啦

98
本地band Supper Mr Kolor
外國rock/pop rock The Script Sum41 Green day Oneok
打死唔聽泡菜狗

香港其實有呢啲推廣 eg.扭耳仔 雖然佢係hk01嘅 但係個page寫啲嘢真係幾好 又介紹唔同genre嘅歌

陳百強 王傑 羅文 張國榮 鄧麗君 周慧敏 陳慧嫻
90尾

9尾，乜歌都有聽，舊至陳百強。韓狗歌識幾首熱滿

抄人kpop仲要抄到音唔啱又9fing舞都唔柒

我93 諗返起以前13-18歲果陣鐘意嘅都係嗰陣超級主流嘅野 例如台星台劇日劇twins 鄧麗欣 我的最愛

嗰陣亦都覺得自己好in好潮好型好有品味 其實大大下見識多咗 口味都會自自然改變

98年 廣東普通話英文韓文都聽

而家班90、00後識鬼聽歌

跟著我左手 右手 一個慢動作

你不如用登陸太陸會好啲

Eh 我有利益關係唔評論
不過都想企下高地咁講：上多啲唔同既網、聽多啲歌、睇多啲書，將學到聽到既應用返出來。
對於成個地方音樂發展都有好處。

J rock

聽啲咩先叫識聽歌？

細個老豆成日聽許冠傑 聽得多搞到我都中意聽 依加都仲會聽 好多歌詞都好中 每次聽都會好感慨

95絲

90尾 腎仔+eason

90中

大量kpop
幾首歐美

最近開始接受大陸歌

90尾 Eminem, Hans Zimmer

個Post問00後一堆90後答

99年
雖然呢輪係聽多咗薛之謙等人啲蝗語歌
但廣東歌依然佔最多
Eason

我都認同。最主要係要有多啲人討論，冇人傾、冇人聽嘅話根本就唔會有發展

90
Kpop jpop 英文

大家聽歌有無話想搵啲咩方向唻聽

同埋想知如果你鍾意某類音樂，咁個原因又係點解

90後
粵英普日韓 仲有一首幾紅的西班牙文歌
乜都聽 總之我覺得好聽就聽

自己 playlist分左好多類別，因應唔同心情播放 high, soft, karaoke ....

最舊的一首應該係 elvis Presley (貓王)-blue suede shoes
最新就應該係 于文文 - 體面 或者 房東的貓d歌

隨意啦唉

6,7,80年代的英文歌
Classical
Eason Chan
etc.
全部都好好聽 !

利申: not 00後

19999 陳奕迅 ginlee 電單車 Juno

支持香港人

水水尸

登陸太陽其實幾正

04年 聽開大陸歌

00後
聽LMF Eason 張敬軒 beyond 學友
但身邊大部分人都係聽Kpop同大陸歌 好撚孤獨

你老味 笑到仆街
個blackjack邊間教會
條女段rap難聽到呢

一路會搵新野聽 以前剩係聽jrock之後一路愈聽愈重hardcore metalcore progressive metal/djent 咁去
最近又聽返啲抒情啲嘅post rock shoegaze 嗰啲
講真新鮮感係好重要 keep住聽同一個genre好快悶 不過有啲band隻隻album 都會轉下風格或者加啲新嘢就會keep住聽eg.polyphia

聽張敬軒 同英文歌
98

99
咩都聽 陳奕迅 張敬軒 再舊都會聽梅姐張學友
英文都會聽得多
一首韓日文歌都冇聽

d香港人成日話kpop 根本係盲反
但kpop而家種類多 有實力既歌手又多
又培養班識創作既歌手出黎
仲有一大班跳唱偶像出黎行歐美風
個個都要訓練幾年 出既歌好多都高質

東方的巨龍

97
台灣band hello nico Frande 老王 草東
香港 mla

首England ain’t good 曲風正

外星人係邊?

有耳的巨龍 痴撚線

前排聽緊佢首 怕

在起舞

全歐美
rock band多

聽林憶蓮 90後

Ching識貨 Ai ai ai ai
佢屌打其他香港歌手， 求其一首歌mv都有二千萬views

蝗加爾

見到外星人 我就要射落佢塊面

初音未來

首okay好聽好多

4成eason
2成其他廣東歌
2成日文
差唔多2成英文
剩低國語

利申98出世

詞角度而家啲歌正好多噃
以前啲詞太淺白
而家啲詞比喻多，層次深啲

以前啲詞太單一
而家啲詞多元化啲

主要因為有黃偉文林夕

佢地退左應該又差返
陳詠謙林若寧佢地未夠前輩好

周杰倫

留名睇90後話聽舊歌跟住係到打飛機

廣東歌得返Eason同軒仔
英文就歐美或者電影ost
日本就睇咩動畫聽咩歌（世界末日,asian kung fu generation個啲唔錯）
台灣之前聽開蘇打綠
韓國，支那不了

見工有巴打聽LMF正呀喂
唔記得利申：96

坤歌

古芝驚

98
聽本地同日文
本地就supper yellow blaster 腎仔 etc
最新接觸緊juno
日文就jpop jrock都聽下咁
Jrock都係youtube右邊個啲推薦逐首禁黎聽
日文毒歌都會聽下 細個聽開

李克勤

都係廣東歌同周杰倫 少量韓文同英文

利申 98

80％都係廣東歌
其他都係國語 英文
有時會聽一兩首日文韓文

利申97

身邊啲fd都成日聽廣東歌同英文歌
係間唔中會聽下普通語歌 不過聽都係聽周杰倫，林俊傑啲歌

利申：97

80後 Canton pop
90後 Kpop
00後 Cpop

廣東同歐美歌多
最撚憎k pop
99年

Trap

睇黎聽歌歌路差唔多

冇人聽gin lee

下，仲聽陳奕迅呢d老餅一陣比班FD串典算=.=

98

廣東歌就 Eason 張國榮 張學友 黎明 達明一派 梅豔芳
台灣就林宥嘉 蘇打綠
歐美就band多 Green Day, Beatles, 仲有啲冇人識嘅冷門band

支那地區就咪搞我

陳奕迅 陳百強 張敬軒個啲 身邊啲frd都係鍾意張國榮陳奕迅supper moment

今天終於一人回家

溫書個陣鍾意聽kpop
貪佢夠嘈夠興奮同埋自己唱唔到歌詞
夜深人靜有野諗就播腎仔或者Eason
聽下任我行，聽下有時

陳奕迅廣東歌加少少廣東話動畫主題曲
利申00

98年
大部份廣東歌(廁田、哥哥、楊千嬅乜都有)
其餘都係歐美
唔聽支那語歌

97
Kpop: EXID
英文歌: Taylor, 紅髮Ed, 火星人
廣東歌:gin Lee, jw

99 極大部分fd 都好熟某幾個歌手嘅歌eg陳栢宇張敬軒周國賢 再加啲好出名嘅廣東歌 雖然佢地會聽韓美歌 但唔會唱出嚟

啱啱同fd去完旅行 晚晚狂loop陳奕迅張敬軒
再聽香港rap

LMF
老佛爺

Mla 係幾正
連大陸人都有聽

廣東話: 張敬軒 哥哥 王菲 Eason 送禮勤etc.
kpop: iu gfriend 尹鍾信
jpop: back number Yui miwa x japan
台灣: alin 五月天 jj jay 蕭亞軒etc.
利申 98

serrini

聽得好雜
舊至學友,哥哥
到Eason 周董
Eminem, Kelly Clarkson
到GFriend都有

利申 95

97

近牌聽緊王苑之啲歌，不斷Loop緊最好的同突然一生人
廣東歌之前聽開Eason、容祖兒、張國榮，近年開始聽吓其他歌手嘅歌，但都冇上述四位聽得咁密集
歐美就冇乜點定，好聽就會聽吓，聽得最多嘅係EMINEM
日本就多數聽古早時期嘅動畫歌 (2010年之前，多數係高達同鋼鍊，近期嘅動畫歌最鐘意嘅係禱魔法師的新娘嘅兩首OP同ED)，生物股長，福山雅治都有聽

台仔歌淨係聽過幾首姐撚，唔聽KPOP

97
最鍾意王傑同張國榮

kolor tonick linkin park studioforce.
2000年出世

聽Hans zimmer ,Brian tyler , John Williams

我96年，張敬軒，eason，鄭中基，周杰倫，danny，beyond，哥哥，許冠傑/英。

又un 又搖撬兩撬

X Japan

樓主好波 一個po睇哂連登又幾多小朋友

98
廣東歌由男既倫伯聽到牙醫同削骨還父都有
女既就王菲梅豔芳到gin lee aga都會聽
英文歌maroon5 taylor swift 同埋好hit果啲(something just like this/closer)
日文就部分動漫op ed加少少V家
韓文差唔多全部二三代既主打都會聽 追少時同twice 四代就冇咩點follow啦

幾分鐘的約會

廣東歌就衛蘭泳兒 普通話除左大陸歌咩都聽 歐美聽hip hop

Bts red velvet Martin garrix dj snake R3HAB Skrillex Avicii Marshmello Bruno mar maroon5 張敬軒 周杰倫
利申96

99 基本上好多廣東歌手都聽，除咗唱開tvb主題曲嗰堆同女團。

最鍾意eason,麥浚龍,ivana,衛蘭,supper,rubberband,小明,小肥

98 主要聽周杰倫 周柏豪 陳柏宇

當然有聽少少其他歌手

00後聽緊薛之謙
利申 90後尾 聽緊張敬軒／陳奕迅

ivana真心正

韓狗狗吠聲

98 Mr.Children

幾乎冇真既00後答依個問題
大部分90後

最近聽謝霆鋒 張國榮同 swing

你個名
Bakerie首DLLM

swing

我真係00後呀 答左都比人無視

基本上大陸歌手淨係聽李榮浩+薛之謙

1984

97
歐美鍾意Coldplay Linkin Park，華語歌鍾意林宥嘉，日本歌鍾意宇多田光 ，冇聽開廣東歌

kpop/歐美
認真 依家啲廣東歌真係低質到唔想形容

聽返佢首水百合好正

最差就係呢四件

90尾
軒叔

drops of jupiter 真係聽左咁多年都仲覺得好正

點解問00後 啲90後都走入嚟答

90水尾

99
鍾意聽英文
廣東歌就最鍾意周國賢

Ivana把聲真係好撚正，聽佢唱歌都會Feel到一種靜謐嘅氛圍 唔知點做到
佢把聲係文靜得嚟又乾淨，聽最好的，嗰個前奏夾埋佢把聲，好撚似鬼片
再聽返突然一生人同小團圓，佢把聲同詞簡直係Perfect combo

但有時聽得太多會覺得有啲壓抑，要聽返其他歌調劑吓

98年
最愛衛蘭

陳奕迅
張敬軒
maroon 5
imagine dragon
chainsmoker
呢幾個會聽多啲
但其實都係唔定
廣東歌多

98
Eason, 腎仔,juno

98 仲聽緊初中年代既廣東歌
我本人呢堆

99 hiphop

98年 大部分都係聽廣東歌
張敬軒 Eason
英文就聽Adam Lambert

99都係聽陳奕迅 古巨基 容祖兒 鄧麗欣個啲囉

禾地05後聽吳業坤

98
聽開張敬軒周爸rubberband supperband
有聽eason 杰倫嗰啲
其實好多都有聽 不過都係廣東歌多

依到全撚部都90尾 果然係兒登

90尾身邊d frd 好多都熟Eason 周董d歌
計多既話 香港歌手都係大路果幾個 joey hins janice
華語就 mayday JJ jay

唱k都係唱廣東歌多 二千年頭-10零初果堆廣東歌真係好好聽

97
日文多 one ok rock LiSA XJapan Aimer
band為主

而家小學生全部聽大陸歌
學校搞啲音樂比賽
9成都係普通話
乜春野tf boys

利申： 起小學做

陳奕迅 謝安琪 米津玄師 aimer Rich Brian jpop等等

好少廣東話歌 得好少廣東歌吸引到我 除左陳奕迅

ivana啲歌真係得佢自己唱先有feel

00後 只聽廣東歌
由張敬軒到張學友都聽

LMF

90尾 成個playlist 都係廣東歌
間中有一兩首其他
識一個00後師妹聽張國榮

Mayday

中學嗰時身邊啲同學都係聽kpop多
利申：90後中

kpop 09年

94 電話3/4係廣東歌
其次係國語同英文 韓文幾首
王菲 張國榮 陳奕迅 鄭秀文 古巨基 側田 陳潔儀 盧巧音 衞蘭 王菀芝咁
好多好多 總之好聽都有聽 國語就周杰倫 楊丞琳 SHE 林依晨

00後表示聽緊TF Boys、汪蘇瀧、薛之謙、張碧晨、王嘉爾

00後新既多數聽aga同ginlee 我表妹好鍾意聽佢地同王菀之

97 雖然聽廣東歌佔7成，但係暫時最欣賞既真係李榮浩

有好幾首都係第一次聽個melody怪怪地，然後慢慢聽多兩次滲到個情調出黎。

雖然佢有時其實未夠班唱返自己d歌

97後中國公民仲聽緊廣東話歌都老懷安慰

98聽hiphop
張敬軒 關楚耀

90後尾
中意梅姐、哥哥同埋趙學而
每次去唱k都會唱心債、怪你過份美麗同最佳位置
但每次都畀fd屌同cut歌

陳柏宇 周董 張敬軒 利申97

歌單7成廣東歌
利申01

最多廣東歌

96 主要張敬軒 bruno mars同 avril

00年出世
但仲聽緊張學友 謝霆鋒 LMF
最鐘意聽廣東舊歌
其實身邊都仲有好多同學鐘意聽陳奕迅嗰啲

仲有鐵樹蘭、新青年理髮廳等本地band

平時多數聽英文pop song
都好鐘意聽經典英文舊歌
舊到 Oasis, John Denver, Boney M
甚至CCR嗰d都有聽
唔知呢度有冇同好

廣東歌都有聽 係聽舊歌較多
近d既有陳奕信, Beyond
耐d既有學友, 陳百強, 鄧麗君
新歌反而唔多聽
結果就成日比人話老餅

90尾

其實03之前大部分都係聽廣東歌

Eason 彭羚 關淑怡 黃曉明 98年 份下老屎忽先

Kolor Mr
98

五月天、周杰倫、陳奕迅同埋日文歌
利申98後

2002

06聽開大陸pop
tf boy

98

All-in廣東歌，新嘅會聽，
舊少少8/90年代嘅歌都識
有時加少少英美

見到呢度唔少人有聽rubberband

98 playlist 全粵語

Eason Supper 克勤 四大天王都有聽
利申：01年 playlist八成都係廣東歌

陳奕迅 張敬軒
99

97 One ok Rock

98 聽開indie多 本地外國都有
本地有小紅帽 逆流
外國就the national men i trust

90尾
日文就水樹奈々 田村ゆかり
舊啲有山口淑子 鄧麗君 かぐや姫
西班牙文就il divo, Luz casal

陳奕迅
張敬軒
側田
周杰倫

利申90尾

01
淨係香港嘅話
eason 柏宇 送禮勤 哥哥 羅文 古巨基 shine 農夫
hocc Joey 千嬅 梅姐 鄭秀文 官恩娜首地平線 twins 謝安琪 方皓玟 陳僖儀
my little airport
仲有好多

仲有軒仔

00後擁抱大陸韓國文化 睇大陸音樂節目 迷K-pop
以為廣東歌=吳孽坤 吳若希之流

古仔 eason hin

廣東歌手自己最鍾意女嘅就衛蘭 男嘅就張敬軒
衛蘭自己本身唔係廣東話做母語都唱到咁 嗰種情感真係
廣東歌啲歌詞根本冇一種其他語言嘅歌可以代替到
而張敬軒把聲同上高音 根本同而家新啲嗰啲歌手冇得比
古巨基 陳慧琳 楊千嬅 周國賢 春卷啲歌都好正
相返而家嗰啲
坤狗喎 真係狗也不屌
完全唔撚明點解咁多人鍾意韓狗歌
女團就個撚個一樣樣 咩都係假 男團叫我睇仔

利申00後 預咗俾人屌 00後上連登係死罪

聽喜羊羊

支那野囉

多數日文歌
Aimer

哥哥的歌

90後

廣東話D歌新出既有邊幾首好聽先得架
唔係話唔聽陳奕迅個D
但個幾首聽成世咩

90尾
鄭秀文王傑關家姐單春之類
英文 linkin park 大路紅歌
日文 鋼鍊 高達歌 spyair
kpop bts，iu

成班fd都有聽廣東歌
有個fd好撚鍾意Leslie 年年41都會去
咩愛的故事個啲都有
10年代個啲都會聽下

正常人都會有聽既廣東歌
英文歌
DJ

憨9閪

嘩 屌你老母救命
咪幫條柒頭宣傳啦

周國賢

聽開台灣個邊嗰啲 五月天 JJ 周董
廣東歌就supper mr. eason
最近就聽好多林宥嘉同軒仔

廣東歌 98

post malone

好開心有人聽yui 好多同年嘅人都唔識

利申97

有冇人係會聽以前啲英文歌
原來好多都好好聽
Queen acdc nirvana 嗰啲好正
利申:90後

九成廣東歌
少量英文/普通話

98
平時都係聽下eason 姐撚 五月天
Chainsmokers marshmello
泡菜歌狗也不屌

廣東歌、歐美、kpop都有聽
長期loop周國賢
利申: 99年

側又側過側田

其實樓主係咪想搵晒啲00後出嚟block晒佢

98年
反而中意聽80-90年代果啲 梅姐 哥哥 danny 王菲 徐小鳳羅文果啲喎 覺得果時既香港同歌先係最原汁原味 最有香港味道
失戀果時先聽現代少少 張敬軒 方力申鄧麗欣 側田果啲

左邊一個5牙 右邊一個5牙 老公我要抱抱 公主一樣抱抱

堅決抗拒一切普通話/國語歌
平時聽開中英韓，都幾雜下
99

90後尾聽陳奕迅架，dear jane,

Kpop/大陸歌

鄧c朗

小學時hotcha
中學吳雨霏 陳奕迅
大學張敬軒 陳拍乳

98 英文歌多 日文歌就睇動漫識既歌 十幾廿首咁
廣東歌仲有聽返少少舊歌 fiona sit eason 周國賢 韓文就淨係最hit個幾首聽過下 唔會主動聽
都有少少台灣歌手會留意 但唔經常
身邊全部都韓文歌多 舊同學個堆都係偏向英/日/台

99 歐美kpop廣東歌都有聽
歐美主要聽開rap同edm
Kpop就gfriend
廣東歌主要係聽Eason張敬軒，再舊啲哥哥嘅歌都會聽
其實冇咩特別偏好 覺得順耳咪聽

99年
周杰倫係我既青春
五月天係我既人生

80年代廣東歌
行申：00年

97

Same playlist

M記嘅歌
個撚個98 99 00年都聽aga
果陣陪人溫書
聽到識背

聽咩歌其實唔緊要 歌路闊乜都聽下先最緊要
利申95 主力edm 張國榮 陳百強 黃秋生嘅地踎搖滾 仲有香港地下hip hop Heyo kz lmf 都有聽

eason
leehom
jay chou
李榮浩
jj lin
草東沒有派對
mayday
Amei

sam smith Alicia keys
ACDC radiohead pink floyd
Harry style
avicii
imagine dragon

宇多田光

epik high bigbang

電影配樂都會聽

利申：94

97:香港男歌手聽eason 陳伯 軒仔 女歌手Kay JW Gin lee
台灣：姐倫 林俊杰 張惠妹 林宥嘉 蘇打綠

99年
Bigbang7年死忠
其他yg團會聽下 非yg好少聽
廣東歌一直都有聽 十幾年前舊歌到依家新歌都會聽
最近鐘意聽軒仔 衛蘭

96
聽e臣 祖兒 千嬅 衛蘭 小明 軒仔 基仔 側田

學友 麟伯 哥哥 安仔 鄭秀文 憶蓮 就得幾首先會聽

間唔中會聽下歐美 avril lavigne Taylor 火星人 mltr JB Gaga 都係出名個幾首

K pop聽 cnblue 4min wonderful girl Tara Kara bigbang

日本 好似有首叫pop star 你的名字 宮崎駿作品

華語 姐撚 方大同 a-lin

來來去去都係咁重覆聽

沙龍 酷愛

陳奕迅 周國賢

有冇98年同我一樣淨聽粵語歌

聽本地,外metalCore,metal kpop不了

99
最近歌單
Björk - Homogenic/ Vulnicura/ Vespertine
Aphex Twin - I Care Because You Do/ SAW
Godspeed You! Black Emperor- Lift Your Skinny Fists Like Antennas to Heaven
Have a Nice Life - Deathconsciousness
Matmos - Ultimate Care II
Burial - Untrue
Anna von Hausswolff - Dead Magic
身邊完全冇人聽indie聽得深入
連登indie po 啲人又好似聽咗好耐
我跟唔上

王菲

暗湧

人間

郵差

約定

96年，極大部份日文歌加少量台灣歌

95
聽Hip Hop
本地會聽The Lowmays 同 Bakerie 仲有 Heyo

98 大多e神
仲有啲 學友 哥哥 鄭中基 小春 王傑 太極 葉振棠
新啲有軒仔 小肥

97年

本地>中文>日文>歐美

堅拒泡菜垃圾歌（預左畀人插）

知人聽咩華晨宇
佢則埋黎比我聽 想死

fly me to the moon,stand by me個類英文舊歌
仲有睇jojo識返黎嘅月band，好似pink floyd, queen

99
廣東歌就張學友 張國榮 張敬軒 方皓玟
國語就林俊傑
歐美就Troye sivan
Kpop就bts dean crush heize

我98

94
遠至校長、哥哥、學友、慧孄，引至eason、軒仔都有聽
樂隊就beyond、太極、supper、tonick、kolor

01年(我預咗收負皮)
聽Danny 哥哥 校長 Eason 居多
呢期喪聽今天只做一件事

廣東話：陳奕迅(佔歌list一半)容祖兒 楊千嬅 張敬軒 周柏豪 麥浚龍 周國賢beyond supper moment
台灣：周杰倫 五月天
拒絕大陸 連陳奕迅既普通話歌都冇點聽過
利申：99年

97 李榮浩

99
Post malone j Cole a$ap ferg/rocky big Sean仲有好多

發現號
01年

好少有同好 95年

如果有番咁上下年紀, 應該仲記得九十年代香港欒壇仲係好輝煌既時候
個時係百花齊放
個個都捕住電視睇總選

個post明明問緊00後點解變咗成堆90後

Playlist 97% 廣東歌
舊歌都聽
個個歌手都聽
利申98

如果淨係得呢首就建議你dig in多啲喇

我細佬中一
佢聽歐美歌
Avicii 個d

明明講緊00後，但成班90後介紹自己聽咩
btw啲00後大多聽韓歌+大陸嗰啲

老老實實，係咪無人鐘意聽New age純音樂，例如Yiruma, Kevin Kern 果d，我搵左好耐都搵唔到有人聽

係咪真係冇乜人聽歐美hip hop 利申01
Eminem fans

乜都聽
古典到rap都聽

radiohead

聽普通話同KPOP多
呢排比較中意聽偏古風既歌
銀臨,雙笙果d

98年
6成廣東歌 eason 有6,70首 真係好鐘意聽
2成台狗歌 jaychau 五月天 jj
2成英文歌 coldplay chainsmokers ed sheeran

得一首the way I am 唔知幾時聽完覺得好撚正
有冇其他介紹下

99年
其實全部都係廣東歌
主打有陳奕迅 側田 周國賢 張敬軒 鄭中基等等

黃凱芹

冇諗住打曬出黎

聽jpop，舊廣東歌，同埋少量歐美
99年出世

我有聽yiruma

呢排聽緊香港最光彩嘅90年代嘅歌,

其實你心𥚃有沒有我
愛與痛的邊緣
從未發生

同埋呢排Eurovision 2018 做緊, 就聽下參賽歌

Madame Monsieur - Mercy

利申:98

我們不一樣

我頂 嗰首好嘈

99
鐵樹蘭 刀哥 陳奕迅
Kendrick Lamar

98年
姐撚姐撚姐撚
仲有Joey janice jade jj yoga eason hins
韓國歌唔聽
日本就西野 步姐 安室 yui 宇多田光都好鍾意

98
聽開DrumNBass
Feint
仲有啲日本DJ嗰啲曲
唔太好主流Pop歌

AKB48

NWA

98年 我同你個playlist差唔多一模一樣
身邊同齡朋友聽泡菜歌嘅真係唔多 就算係聽都係聽最hit嗰幾首 日文就真係少啦

00 後d 垃圾多數聽kpop
On9仔黎😹😹😹

睇左陴show就咁多頁

點都好，想問返大家聽開咩同埋有無人會有套自己既聽法分享

Follow 你個playlist 應該知道曬邊d 係垃圾歌😂😂😂

識d 野,聽kolor😂😂

One direction

識d 野.kpop 比狗聽
Kolor 真心屈機

90尾 聽開
Jimi Hendrix
Polyphia
Nirvana
Dire Straits
Iron Maiden
Toe
Slipknot
Buckethead
Pink Floyd
Blue Oyster Cult

Dire Straits

跟著我左手右手一個慢動作

Ds首首都銷魂到死
Sultans of Swing 碟/live版
Tunnel of Love
Lady Writer
Money for nothing
Telegraph road

Mark Knopfler 手fingerpicking

我覺得Sultans of Swing live正過CD
仲有brothers in arm,your latest trick

2000
張國榮 張學友 陳奕迅 張敬軒 陳柏宇

99
聽開廣東歌>國語>eng
張敬軒/eason最多
Kpop淨係識小小bigbang

仲有林奕匡

首大吟釀正到

97 幼稚園開始聽beyond，因為屋企喪播，大咗都仲會聽同好鐘意
btw 有冇人以前都會聽w-inds

又一個傻閪唔識聽

ching 有d taste
首聽kolor最正果首

98
周國腎多
一係就edm
好撚憎聽普通話歌 因為普通話差 一粒字都聽唔明

百聽不厭
利申 91

陳百強
00年出世

96
乜柒都聽

上至
Metal，rock
力架歌，Edm

下至
Pop 民謠
獨立

可惜冇乜人聽 YouTube度啲views少到

90後尾 張敬軒 陳奕訊都ok

Jpop佔8成
其餘係香港全盛時間嘅歌
90後

當初係聽到重播壹號皇庭首主題曲Saxophone solo覺得好好聽走去搵原作先識dire straits
佢地個 lead guitar tone真係好獨特好暖好好聽 fender strat

96

巴打彈開野？
btw, polyphia 首goose 都好好丁

98
廣東歌: 周國賢 鐵樹蘭
英文歌就聽band多: black veil brides, papa roach, green day, etc.

學左半年電結他仲係好鬼渣咁啦
不過會多留意左tone/旋律之類既野
Goose一陣聽下 我覺得polyphia隻renaissance 成隻都好好丁 不過聽多左就會發現佢每首既編曲會幾似

Polyphia 真係好多正野
佢個tone再加埋嗰啲slide

學半年就聽polyphia 應該好心急想進步
Polyphia 新嗰隻碟已經算唔同左 同埋對比翻舊嗰啲碟都好大分別

聽得出好有心思想比bass同結他都有表演機會 兩邊聽落都好爽

90後入黎講你地聽乜歌把撚咩, 問緊00後

e神

Eason 同joey啲歌可以無限loop 聽極唔厭

睇左頭2頁個個90後唔睇topic
而家00後大多數聽kpop/cpop啦

大約係呢啲

99年
聽開EDM
最鍾意kygo，galantis，martin garrix
中文反而鍾意舊歌
紅雨，原來你什麼都不要，哭不出來

gfriend

冇人聽米奇老味？

其中一部份啦

50% rock
30% jrock
10% classical
10% pop

90s聽開pink floyd led zeppelin

呢期聽多左日本嘢，聽larc en cial, x japan, luna sea

主要歐美、廣東，少量日文
廣東歌好鐘意聽舊歌

你講起陳奕迅就岩了
我就9尾
終極fans of Eason

成個post冇人提過the Eagles

00
廣東就張學友 張敬軒 周國賢
歐美就鍾意節奏感強嘅歌 最近鍾意Avicii
kpop都有聽

99%歐美
Nicki post 21savage Ari Cardi ....... 總之外國九成pop rap都聽
98

其實要救香港真係要由文化開始
只要大家俾個心留意返香港嘅歌 電影 真係比錢去支持 去同身邊嘅人討論令更加多人有興趣 我覺得以依家香港流行文化圈嘅進步喺有救
當然前題係要做好自己 如果搞到自己好柒咁你講呢樣野反而害左
我 00 聽開廣東歌 會入場睇演唱會 近排覺得正嘅碟有小肥隻睡前服 del segno serrini 鄧小巧 呢啲都係全隻聽 有買嘅碟 可惜太遲發掘到小肥miss左場show
希望多啲人留意返啲新嘅香港流行文化唔好focus落啲咩韓梓亮到 因為整體黎講係進步左好多

無可否認而家既廣東歌真係冇咩好聽，我都係聽開舊年代果d

我99年，聽過陳百強、譚詠麟、王傑80年代嘅歌，聽過60至80年代嘅歐美歌、30至40年代嘅流行曲、classic。近年廣東歌冇乜聽（不過識d），近年嘅歌聽歐美日多。

99年
聽開五月天 周國賢 陳奕迅 張敬軒
supper moment mr. One ok rock

雖然你講呢堆我都唔太喜愛，但我覺得你講得幾好既係「個文化要多啲討論多啲參與」

讀過一篇德國dup/reggae組合Symbiz既訪問係話「寥寥數人既行動唔能構成文化」

supper moment

98
大部份香港加台灣，少部部大陸同歐美
主要聽旋律，旋律入到腦就會聽，唔限歌手

00.Eason 周董 JJlin 衛蘭 敬軒 五月天 小肥

劉德華

主要聽英文歌多

50、60s Soul
70 - 90s Rock
80、90s Pop
Country
Broadway
少量kpop、jpop 同舊廣東歌

利申95年

99年
好鍾意廣東歌 00年代啲mk情歌好正
衛蘭不得了
另外都幾鍾意akb同日文歌 都有聽下歐美 韓國咁

台灣+歐美pop Jj Lin, Charlie Puth
少量廣東話歌 Dear Jane Hins Cheung
其實我覺得音樂好睇人鐘意咩類型
利申:97

咩都聽 cpop 真心唔聽，但身邊個個係到唱 聽到煩
利申00年

2000
日本R&B同rock
Greeeen, 平井堅, Sekai no owari, Mrs Green Apple etc...
廣東歌 本地band 同歌手
Supper , Rubber, 林二汶, 野佬, 暴龍哥etc...
台灣band
五月天，蘇打緑，八三夭

8成垃圾

依啲只係我呢排比較多聽嘅歌姐, 咁請問Ching 你又聽咩歌多呢

My little airport首九龍公園游泳池真係好撚正
利申：00年

廣東歌：Huh!? , Eason, 張國榮，農夫
英文：Coldplay, Eminem, Linkin Park, Passenger, 30 Seconds To Mars
日文：one ok rock, Flumpool, Radwimps, Alexandros
最後當然唔少得米奇老味神奇屋啦

利申：98

歐美pop
kpop
EDM

同我一樣

我01 主要係kpop同內地歌 有時hit既台灣歌都有 香港歌就少d

99年
廣東+台歌

都係口味問題姐
聽開霆峰 柏宇 五月天
英文就Zedd Aoki Bruno mars

不過主打係Jpop
宇多田光 中島美嘉 濱崎步 back number one okay rock
太多不能盡錄

咪係 唔通聽苦情俠

扮咩

扮野

李榮浩

joey
千華
kay

98年 幾乎全部華語歌 姐輪 伊臣 學友呢三個最多
少量英文歌就bruno mars同maroon 5

同好喎喂
Maggot
Nirvana
Iron Maiden

00年
廣東話
普通話
韓
英
都有聽

我表妹00後 偶像係tfboys.....

曲風脫俗 正

張敬軒 胡鴻鈞 陳柏宇

香港 男歌手 Eason 軒仔 基仔 廣偉 側田 小肥 師兄 deep 關楚耀 霆鋒 Juno 國腎 PH mastamic
香港 女歌手 衛蘭 Kay 小明 HANA JW Sita
組合 農夫 supper rubberband LMF Mr. 老佛爺 24味
台灣 方大同 周杰倫 楊丞琳
歐美 Brunomars
韓國 Big Bang 少女時代 hyuna
多數聽廣東歌
利申90後

弱智一問 大陸有咩歌手
大陸出世但過左台灣發展果啲唔計
我淨係諗到韓紅一個

薛之謙 李榮浩 花花 汪蘇瀧 係咁2都數到幾個啦

李榮浩都叫聽過 其他冇聽過

楊千嬅

利申98

99年
主要聽Eason 周杰倫 supper moment Coldplay Adele Ed Sheeran
身邊好多人都係日韓 尤其係啲女 迷韓迷到好勁
好彩女朋友同我聽既歌差唔多一樣

近年多左留意其他廣東歌 林奕匡 張敬軒 陳柏宇 都好正
同埋差唔多日日loop 農夫幾首歌
Rap along song 重新找到你 偉大航道

90

聽開毒撚歌

97年
主要聽歐美歌，特別鍾意One direction 同 Zara larsson

00後阿妹聽周杰倫林俊傑陳奕迅 反而好少聽Kpop 我愛妹妹

00 中韓日英都有 本地就古巨基啲歌最多

成個po無人聽衛蘭

咩年代

我有聽

你10後？Janice都唔識？

90後

LMF

00
好老尷嘅年份
識用電腦以來主要聽返05~10嘅英文pop song（咩題材都聽）
多啲機會喺電影同動漫接觸到舊歌同日文歌
基本上K-pop以外咩撚嘢都聽 包括lost river啲鳩歌、黑人neighborhood文化嘅rap(mumble rap除外，垃撚圾)、trip hop(joji aka pink guy aka filthy frank )、普通嘅英文rap、EDM(最愛嘅genre係trap, 最愛嘅artist係Aero Chord)
Btw呢家聽緊嘅係Twenty One Pilots嘅Heathens
好撚雜食

乜你咁後生

屌 仲有人用last.fm

Classical 最多
Prog Metal
Maths
Jazz
Djent

90尾

點解你地可以聽咁多碟
我每集碟都聽好多次先想move on
有陣時覺得聽新嘢好撚攰

習慣就人人唔同啦 我聽一隻碟通常聽一兩次就算
到我真係記得會翻聽即係代表我鍾意隻碟

而家都有人聽膠啦

好多，Stan, till I collapse, not afraid

我啊妹00後 大半班同學都鍾意blackpink

點解個post有人推上嚟

1994

Beyond 張國榮 林子祥 劉德華 陳奕迅 張學友 譚詠麟 李克勤 周慧敏 徐小鳳 梅艷芳

鄧麗君 費玉清 伍佰 周華健 張惠妹 李宗盛 林志炫 張雨生

德永英明 中島美雪 山口百惠 五輪真弓 KOKIA 谷村新司

Vitas， Alan walker，金廷宇，Air supply, Michael Jackson, Andy William

美空雲雀 石川小百合 島倉千代子 玉置浩二 小暮閣下

最後個一行神級，同年嘅人，可有幾個認識? 唉。。。

90尾

The Killers
Arctic Monkeys
The Last Shadow Puppets
the Beatles
Oasis
Muse
Blur
Tame Impala
Wolf Alice

仲有唔好漏左The Strokes

90後
Slipknot, Pantera, Dawn Of Demise, Suicide Silence, Alice In Chains, Rob Zombie, Bloodsimple, Detroit Metal City, Metallica, Iron Maiden, Black Sabbath, Rammstein, Slayer, Deep Purple, Judas Priest, Hatebreed